<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
    <string name="app_name">des_s_application</string>
    <string name="loading">Loading…</string>
    <string name="no_internet_connection">No internet connection!</string>
<string name="lbl_jum">Jum</string>
<string name="msg_virtual_consult">Virtual Consultantion</string>
<string name="lbl_4_321">4.321</string>
<string name="lbl_next">Next</string>
<string name="msg_don_t_have_an_a">Don\u2019t have an account? Sign Up.</string>
<string name="lbl_0_health">0% Health</string>
<string name="lbl_email_address">Email Address</string>
<string name="lbl_500_kcal">/500 kcal</string>
<string name="msg_idn_times_elb">IDN TIMES - Elbert Jolio</string>
<string name="msg_already_have_an">Already have an account? Sign In.</string>
<string name="msg_idn_times_est">IDN TIMES - Ester Ajeng</string>
<string name="msg_6_kebiasaan_pag">6 Kebiasaan Pagi yang Bisa Mengurangi Stres, yuk Praktikkan!</string>
<string name="msg_cegah_stunting">Cegah Stunting, PNM Gelar Penyuluhan Edukasi Gizi pada Ibu Nasabah PNM</string>
<string name="msg_dr_ahmad_nuraf2">Dr. Ahmad Nurafi adalah seorang dokter umum yang memiliki kompetensi dalam merawat berbagai penyakit umum. Beliau telah mengumpulkan pengalaman yang berharga dalam diagnosis dan perawatan pasien. Fokus utamanya adalah pencegahan penyakit dan memberikan pemahaman kesehatan kepada pasien.</string>
<string name="msg_yakni_rasa_ti">, yakni rasa tidak nyaman di perut dan merasa ingin muntah. Mual bisa dipicu berbagai hal, seperti kondisi pencernaan tertentu, sedang hamil, mencium bau menyengat atau busuk, atau karena virus.
Terlepas dari penyebabnya, mual adalah kondisi tak mengenakkan yang pastinya ingin segera kamu atasi. Ada banyak cara mengatasi mual secara alami. Simak penjelasannya di berikut ini</string>
<string name="lbl_140">140</string>
<string name="msg_penyakit_autoim">penyakit autoimun</string>
<string name="lbl_log_out">Log Out</string>
<string name="lbl_sign_in">Sign In</string>
<string name="lbl_edit">Edit</string>
<string name="lbl_selalu">Selalu</string>
<string name="msg_jakarta_idn_ti4">Jakarta, IDN Times -- PT Permodalan Nasional Madani (PNM) mengadakan kegiatan daring untuk penyuluhan edukasi gizi kepada 15.000 lebih ibu nasabah PNM di seluruh Indonesia. Berfokus pada kesehatan gizi anak dan keluarga, rangkaian ini dilaksanakan selama dua hari. Diisi oleh narasumber Putri Habibie, Passionate Homecook, dan dokter spesialis anak dan Founder @tentanganakofficial, dr. Mesty Ariotedjo, Sp.A, MPH.</string>
<string name="msg_jakarta_idn_ti3">Jakarta, IDN Times -- PT Permodalan Nasional Madani (PNM) mengadakan kegiatan daring untuk penyuluhan edukasi gizi kepada 15.000 lebih ibu nasabah PNM di seluruh Indonesia. Berfokus pada kesehatan gizi anak dan keluarga, rangkaian ini dilaksanakan selama dua hari. Diisi oleh narasumber Putri Habibie, Passionate Homecook, dan dokter spesialis anak dan Founder @tentanganakofficial, dr. Mesty Ariotedjo, Sp.A, MPH.

Membina perempuan prasejahtera untuk naik kelas bermakna komitmen besar bagi PNM. Sebagaimana yang diketahui, PNM tidak hanya memberikan modal ekonomi, tetapi juga pendampingan usaha.

</string>
<string name="msg_baca_selengkapn">Baca Selengkapnya di :</string>
<string name="lbl_sen">Sen</string>
<string name="msg_jakarta_idn_ti">Jakarta, IDN Times -- PT Permodalan Nasional Madani (PNM) mengadakan kegiatan daring untuk penyuluhan edukasi gizi kepada 15.000 lebih ibu nasabah PNM di seluruh Indonesia. Berfokus pada kesehatan gizi anak dan keluarga, rangkaian ini dilaksanakan selama dua hari. Diisi oleh narasumber Putri Habibie, Passionate Homecook, dan dokter spesialis anak dan Founder @tentanganakofficial, dr. Mesty Ariotedjo, Sp.A, MPH</string>
<string name="msg_jakarta_idn_ti2">Jakarta, IDN Times -- PT Permodalan Nasional Madani (PNM) mengadakan kegiatan daring untuk penyuluhan edukasi gizi kepada 15.000 lebih ibu nasabah PNM di seluruh Indonesia. Berfokus pada kesehatan gizi anak dan keluarga, rangkaian ini dilaksanakan selama dua hari. Diisi oleh narasumber Putri Habibie, Passionate Homecook, dan dokter spesialis anak dan Founder @tentanganakofficial, dr. Mesty Ariotedjo, Sp.A, MPH.

Membina perempuan prasejahtera untuk naik kelas bermakna komitmen besar bagi PNM. Sebagaimana yang diketahui, PNM tidak hanya memberikan modal ekonomi, tetapi juga pendampingan usaha.

1. PNM memperhatikan berbagai aspek pendukung kesejahteraan nasabahnya, termasuk kecukupan gizi serta kesehatan jasmani para ibu nasabah

 Melalui Divisi Pengembangan Kapasitas Usaha (PKU) berbagai pelatihan, program, dan pertemuan diperuntukkan kepada 14,6 juta nasabah PNM agar dapat terus mengembangkan usahanya.
Di sisi lain, PNM juga memperhatikan berbagai aspek yang dapat mendukung peningkatan kesejahteraan nasabahnya. Mengacu pada Poin 3 Sustainable Development Goals (SDGs), yakni Good Health and Well-Being, PNM juga memperhatikan kecukupan gizi serta kesehatan jasmani para ibu nasabah.

2. Kegiatan penyuluhan ini menjadi lonceng pengingat akan pentingnya kesehatan ibu, anak, dan keluarga

Kasus stunting di Indonesia pun masih marak. Pemerintah menargetkan penurunan angka stunting hingga 14 persen pada 2024. Tidak sedikit isu ini menjadi bagian nasabah PNM yang mayoritas adalah ibu rumah tangga. Maka dari itu, kegiatan ini menjadi lonceng pengingat akan pentingnya kesehatan ibu, anak, dan keluarga.
\u201cKalau melihat ke sekeliling kita, masih banyak isu terjaminnya kesehatan dan gizi anak di seluruh Indonesia. Kami semakin sadar karena faktanya hal itu terjadi pada nasabah kami yang notabene adalah perempuan prasejahtera,\u201d ujar Prasetya Sayekti, Direktur Bisnis PT PNM.
"Maka dari itu, kami harap kegiatan ini dapat menjadi ruang untuk meningkatkan awareness ibu nasabah bahwa kesehatan ibu dan keluarga itu penting,\u201d katanya.
</string>
<string name="lbl_sel">Sel</string>
<string name="msg_setiap_orang_pa4">Setiap orang pasti mau memiliki bentuk tubuh ideal dan badan yang sehat. Namun, tidak semua orang memiliki waktu atau akses untuk pergi ke pusat kebugaran atau menggunakan peralatan mahal.
Ada alternatif yang efektif dan praktis untuk bisa mencapai body goal, yaitu dengan </string>
<string name="msg_dr_boyke_sudra">Dr. Boyke Sudrajat</string>
<string name="lbl_07_30_16_30">07.30 - 16.30</string>
<string name="lbl_kesehatan">Kesehatan</string>
<string name="lbl_power_by">Power by 
</string>
<string name="msg_setiap_orang_pa">Setiap orang pasti pernah mengalami kondisi mual, yakni rasa tidak nyaman di perut dan merasa ingin muntah. Mual bisa dipicu berbagai hal, seperti kondisi pencernaan tertentu, sedang hamil, mencium bau menyengat atau busuk, atau karena virus.
Terlepas dari penyebabnya, mual adalah kondisi tak mengenakkan yang pastinya ingin segera kamu atasi. Ada banyak cara mengatasi mual secara alami. Simak penjelasannya di berikut ini</string>
<string name="msg_setiap_orang_pa2">Setiap orang pasti pernah mengalami kondisi </string>
<string name="lbl_min">Min</string>
<string name="msg_setiap_orang_pa3">Setiap orang pasti mau memiliki bentuk tubuh ideal dan badan yang sehat. Namun, tidak semua orang memiliki waktu atau akses untuk pergi ke pusat kebugaran atau menggunakan peralatan mahal.
Ada alternatif yang efektif dan praktis untuk bisa mencapai body goal, yaitu dengan latihan kalistenik. Latihan kalistenik adalah jenis latihan yang menggunakan berat tubuh kamu sendiri sebagai beban.</string>
<string name="msg_7_dampak_buruk">\u201c7 Dampak Buruk Membawa HP ke Kamar Mandi, Bahayakan Kesehatan!\u201d</string>
<string name="lbl_kaskus">Kaskus</string>
<string name="msg_password_confir">Password Confirmation</string>
<string name="msg_error_password">ERROR: Password do not match!</string>
<string name="msg_total_jarak_tem">Total Jarak Tempuh ............................................................................. 8.1 KM
Total Pembakaran Kalori ...................................................................... 1.500 Kcal</string>
<string name="lbl_4_3212"> 4.321</string>
<string name="msg_minggu_09_okto">Minggu, 09 Oktober 2023</string>
<string name="lbl_start">START</string>
<string name="msg_penyuluhan_dila">Penyuluhan dilakukan kepada 15.000 lebih ibu nasabah PNM</string>
<string name="msg_melalui_divisi">Melalui Divisi Pengembangan Kapasitas Usaha (PKU) berbagai pelatihan, program, dan pertemuan diperuntukkan kepada 14,6 juta nasabah PNM agar dapat terus mengembangkan usahanya.
Di sisi lain, PNM juga memperhatikan berbagai aspek yang dapat mendukung peningkatan kesejahteraan nasabahnya. Mengacu pada Poin 3 Sustainable Development Goals (SDGs), yakni Good Health and Well-Being, PNM juga memperhatikan kecukupan gizi serta kesehatan jasmani para ibu nasabah.

</string>
<string name="msg_banyak_orang_ti">Banyak orang tidak bisa lepas dari HP. Mereka membawa HP ke mana pun dan kapan pun, bahkan hingga ke kamar mandi. Misalnya, saat sedang buang air besar, banyak orang sengaja membawa HP yang digunakan untuk scrolling media sosial, membaca pesan singkat, menonton video YouTube, dan sebagainya. Namun, apakah kebiasaan membawa HP ke kamar mandi dapat dibenarkan?</string>
<string name="lbl_notifikasi">Notifikasi</string>
<string name="lbl_my_page">My page</string>
<string name="msg_yuk_pertimbangk">Yuk Pertimbangkan Untuk Mencari Bantuan Profesional

Berdasarkan hasil screening kesehatan mental, menunjukkan adanya gejala permasalahan psikologis yang menggumu saat ini. Bunda sangat menyarankan kamu untuk menemui psikolog atau psikiater terdekat di kotamu. Apalagi jika apa yang kamu rasakan sudah mengganggu produktivitas dan keseharian kamu. Namun tidak perlu khawatir, selama kamu niat dan berkomitmen untuk mendapatkan pertolongan dari profesional maka bisa merubah kondisimu.</string>
<string name="lbl_activity_cal">Activity Cal</string>
<string name="msg_bambang_suderaj">Bambang Suderajat</string>
<string name="msg_kasus_stunting">Kasus stunting di Indonesia pun masih marak. Pemerintah menargetkan penurunan angka stunting hingga 14 persen pada 2024. Tidak sedikit isu ini menjadi bagian nasabah PNM yang mayoritas adalah ibu rumah tangga. Maka dari itu, kegiatan ini menjadi lonceng pengingat akan pentingnya kesehatan ibu, anak, dan keluarga.
\u201cKalau melihat ke sekeliling kita, masih banyak isu terjaminnya kesehatan dan gizi anak di seluruh Indonesia. Kami semakin sadar karena faktanya hal itu terjadi pada nasabah kami yang notabene adalah perempuan prasejahtera,\u201d ujar Prasetya Sayekti, Direktur Bisnis PT PNM.
"Maka dari itu, kami harap kegiatan ini dapat menjadi ruang untuk meningkatkan awareness ibu nasabah bahwa kesehatan ibu dan keluarga itu penting,\u201d katanya.
</string>
<string name="lbl_pernyataan">Pernyataan</string>
<string name="msg_already_have_an2">Already have an account? </string>
<string name="lbl_active_time">Active Time</string>
<string name="msg_mengirimkan_art2">Mengirimkan artikel terbaru dalam Comunity
</string>
<string name="lbl_olahraga">Olahraga</string>
<string name="lbl_star_sirius">STAR SIRIUS</string>
<string name="msg_10_makanan_yang">10 Makanan yang Bisa Menyebabkan Gangguan Autoimun Memburuk</string>
<string name="lbl_dokter_gizi">Dokter Gizi</string>
<string name="msg_kesehatan_menta">Kesehatan mental sangat penting karena memengaruhi kualitas hidup seseorang secara keseluruhan. Kesehatan mental yang baik dapat meningkatkan produktivitas, hubungan sosial yang sehat, dan kemampuan mengatasi stres. Selain itu, kesehatan mental yang terjaga dapat mencegah gangguan mental serius dan mendukung kesejahteraan emosional. Dengan menjaga kesehatan mental, seseorang dapat mencapai potensi penuhnya dalam kehidupan sehari-hari. 

Sebab itu yuk, mari kita pedulikan kesehatan mental kita! Cobalah tes kesehatan mental online sekarang untuk memahami lebih baik bagaimana perasaan dan pikiran kita. Ini adalah langkah pertama untuk merawat diri sendiri. Kesehatan mental yang baik adalah kunci untuk hidup yang bahagia dan seimbang. Jangan ragu, mulai tes kesehatan mental online sekarang dan temukan cara untuk meningkatkan kesejahteraan mental Anda!</string>
<string name="msg_latihan_kaliste">latihan kalistenik</string>
<string name="lbl_mual">mual</string>
<string name="lbl_ester_ajeng">Ester Ajeng</string>
<string name="lbl_password">Password</string>
<string name="lbl_an_account"> an account? </string>
<string name="lbl_pro_member">Pro Member</string>
<string name="msg_dok_tangan_say">Dok, Tangan saya sering kesemutan kira kira kenapa ya?</string>
<string name="msg_sign_in_and_get">Sign in and get your health personalized with our AI Technology.</string>
<string name="msg_idn_times_eka">IDN TIMES - Eka Ami</string>
<string name="lbl_rab">Rab</string>
<string name="lbl_invite_a_friend">Invite a friend </string>
<string name="msg_https_www_idn">https://www.idntimes.com/news/indonesia/ester-ajeng-2/pnm-gelar-penyuluhan-edukasi-gizi-csc</string>
<string name="msg_hanya_kesemutan">Hanya kesemutan saja apa ada gangguan/keluah yang lain?</string>
<string name="msg_5_latihan_kalis">5 Latihan Kalistenik untuk Pemula, Bisa Dilakukan di Rumah</string>
<string name="lbl_account">Account</string>
<string name="msg">*****************</string>
<string name="lbl_jarang">Jarang</string>
<string name="lbl_steps">Steps</string>
<string name="lbl_20">20</string>
<string name="msg_sistem_kekeba">, sistem kekebalan tubuh mengidentifikasi jaringan tubuh yang sehat sebagai benda asing lalu melancarkan serangan terhadap sel-sel yang sehat. Jadi, bisa dibilang penyakit autoimun adalah respons imun yang tidak sinkron yang mana sistem kekebalan berbalik melawan sel dan jaringan tubuh yang sehat.</string>
<string name="msg_kaskus_adalah_t">KASKUS adalah tempat Berbagi Hobi &amp; Berkomunitas pertama serta terbesar di Indonesia.
KASKUS memberikan ruang bagi siapa saja untuk mengekspresikan sisi aslinya masing-masing. Jutaan orang menggunakan KASKUS untuk mencari informasi, berbagi hobi, bergabung dan berinteraksi dengan komunitas, bertransaksi jual beli hingga menikmati berbagai keseruan melalui ragam platform yang tersedia.</string>
<string name="lbl_don_t_have">Don\u2019t have</string>
<string name="lbl_semua">Semua</string>
<string name="msg_dalam_4_minggu">Dalam 4 minggu terakhir, seberapa sering Anda tiba-tiba merasa lelah?</string>
<string name="lbl_daily_activity">Daily Activity</string>
<string name="lbl_dokter_umum">Dokter Umum</string>
<string name="msg_kamu_sudah_berh">Kamu sudah berhasil mengisi Test Kesehatan Mental Online - Konseling Dengan Psikolog. Hasilnya menunjukan...</string>
<string name="msg_mengirimkan_art">Mengirimkan artikel terbaru dalam Comunity
\u201c7 Dampak Buruk Membawa HP ke Kamar Mandi, Bahayakan Kesehatan!\u201d</string>
<string name="msg_idn_times_is_th">IDN Times is the leading multi-platform digital media covering news and entertainment for Millennials and Gen Z in Indonesia.
Founded on 8 June 2014, IDN Media has grown to become the leading media platform company that positively impacts 80 million+ Millennials and Gen Z in Indonesia.</string>
<string name="lbl_500">500</string>
<string name="lbl_comunity">Comunity</string>
<string name="lbl_chat">Chat</string>
<string name="msg_hallo_bambang">Hallo, Bambang! &#128075;</string>
<string name="lbl_4_8">4.8</string>
<string name="msg_idn_times_del">IDN TIMES - Delvi Ayuning</string>
<string name="lbl_90_mins">/90 mins</string>
<string name="msg_11_cara_mengata">11 Cara Mengatasi Mual secara Alami, Mudah Dilakukan!</string>
<string name="lbl_chats">Chats</string>
<string name="msg_pada_orang_deng">Pada orang dengan penyakit autoimun, sistem kekebalan tubuh mengidentifikasi jaringan tubuh yang sehat sebagai benda asing lalu melancarkan serangan terhadap sel-sel yang sehat. Jadi, bisa dibilang penyakit autoimun adalah respons imun yang tidak sinkron yang mana sistem kekebalan berbalik melawan sel dan jaringan tubuh yang sehat.</string>
<string name="lbl_4_3">4.3</string>
<string name="lbl_12">12</string>
<string name="msg_dr_boyke_sudra3">Dr. Boyke Sudrajat mengirimkan pesan</string>
<string name="msg_sign_up_for_fre">Sign Up For Free!</string>
<string name="lbl_13">13</string>
<string name="msg_dr_boyke_sudra4">Dr. Boyke Sudrajat adalah dokter umum berpengalaman dengan latar belakang pendidikan medis yang kuat. Beliau memiliki sertifikasi dan lisensi yang sah. Dengan pengalaman luas dalam merawat berbagai kondisi kesehatan, Dr. Boyke Sudrajat ahli dalam diagnosis dan perawatan penyakit umum. Beliau fokus pada pencegahan dan memberikan edukasi kesehatan kepada pasien.</string>
<string name="lbl_6_000">/6.000</string>
<string name="lbl_10">10</string>
<string name="lbl_sign_up">Sign Up.</string>
<string name="msg_dr_boyke_sudra2">Dr. Boyke Sudrajat </string>
<string name="lbl_11">11</string>
<string name="lbl_sign_up2">Sign Up</string>
<string name="lbl_14">14</string>
<string name="lbl_15">15</string>
<string name="msg_latihan_kalis">. Latihan kalistenik adalah jenis latihan yang menggunakan berat tubuh kamu sendiri sebagai beban.</string>
<string name="msg_1_pnm_memperha">1. PNM memperhatikan berbagai aspek pendukung kesejahteraan nasabahnya, termasuk kecukupan gizi serta kesehatan jasmani para ibu nasabah

 </string>
<string name="lbl_sab">Sab </string>
<string name="lbl_kam">Kam</string>
<string name="lbl_sering">Sering</string>
<string name="msg_test_ini_tidak">Test ini TIDAK ditujukan untuk mendiagnosis gangguan psikologis, namun untuk membantu mengenali gambaran dirimu saat ini

Apabila kamu mengalami gejala yang mengganggu, segeralah berkonsultasi ke psikolog/psikiater untuk mendapatkan penanganan yang tepat.</string>
<string name="lbl_privacy">Privacy</string>
<string name="lbl_online">Online</string>
<string name="lbl_2_1_k">2.1 K</string>
<string name="lbl_59_minutes_ago">59 minutes ago</string>
<string name="lbl_email">Email</string>
<string name="lbl_80">80%</string>
<string name="lbl_artikel">Artikel</string>
<string name="lbl_ya_saya_setuju">Ya, Saya setuju </string>
<string name="lbl_search">Search</string>
<string name="lbl_4_321_6_000">4.321/6.000</string>
<string name="lbl_selesai">SELESAI</string>
<string name="lbl_verified">Verified</string>
<string name="lbl_9">9</string>
<string name="msg_7_dampak_buruk2">7 Dampak Buruk Membawa HP ke Kamar Mandi, Bahayakan Kesehatan!</string>
<string name="msg_pagi_hari_adala">Pagi hari adalah waktu yang tepat untuk memulai awal baru. Namun terkadang, ada saja hal-hal yang membuat suasana pagi menjadi berantakan.
Padahal, jika melakukan rutinitas pagi dengan benar, kamu bisa memastikan bahwa seluruh hari akan terasa nyaman. Selain itu, menerapkan rutinitas pagi yang sehat tidak hanya membantu meningkatkan suasana hati, tetapi juga dapat mengurangi stres dan bikin harimu jadi lebih bahagia.</string>
<string name="lbl_pertanyaan">Pertanyaan</string>
<string name="lbl_tidak_pernah">Tidak Pernah</string>
<string name="lbl_idn_times">IDN TIMES</string>
<string name="msg_2_kegiatan_pen">2. Kegiatan penyuluhan ini menjadi lonceng pengingat akan pentingnya kesehatan ibu, anak, dan keluarga

</string>
<string name="msg_yuk_cek_hasilny">Yuk Cek Hasilnya!</string>
<string name="msg_tidak_saya_tid">Tidak, Saya tidak setuju </string>
<string name="lbl_offline">Offline</string>
<string name="lbl_sign_in2">Sign In.</string>
<string name="msg_enter_your_emai">Enter your email address...</string>
<string name="msg_healthy_lifest">Healthy  Lifestyle</string>
<string name="msg_tes_kesehatan_m">Tes Kesehatan Mental</string>
<string name="msg_power_by_star">Power by 
STAR SIRIUS</string>
<string name="lbl_ulangi">ULANGI</string>
<string name="lbl_or">Or</string>
<string name="msg_pada_orang_deng2">Pada orang dengan </string>
<string name="msg_dalam_4_minggu2">Dalam 4 minggu terakhir, seberapa sering Anda merasa tidak mampu menangani masalahmu sendiri?</string>
<string name="lbl_education">Education</string>
<string name="lbl_app_language">App Language</string>
<string name="msg_idn_times_enr">IDN TIMES - Enrico Gary Himawan</string>
<string name="lbl_help">Help</string>
<string name="msg_dr_ahmad_nuraf">Dr. Ahmad Nurafi</string>
<string name="msg_get_started_in">Get started in less than one minute and get your health personalized.</string>
<string name="lbl_health_quiz">Health Quiz</string>
<string name="lbl_lainya">Lainya ....</string>
<string name="lbl_kadang_kadang">Kadang - Kadang</string>
<string name="msg_please_enter_valid_pa">Please enter valid password</string>
<string name="msg_please_enter_valid_email">Please enter valid email</string>
</resources>
